有咩野係你知，但唔知人地係咪都知

最近有學到原來資訊係有分 共有資訊 同 公共資訊

共有資訊指既係大家都知道既野，但唔知道人地知唔知，例如你知道你細佬喺房打飛機，你老豆都知，但你地唔知對方知唔知，呢個就屬於共有資訊

公共資訊指既就係大家都知道呢樣野，而人地都知你知

有條仆街放左個無聲屁，我離佢最近，其他人有小小遠，好撚想知其他人知唔知

你邊到聽返黎？

我屎眼有毛

人地知一早開你拖啦

阿蛇有日上上下堂講
即刻活學活用

得一個人知唔撚係共有資訊呀